警揦鮓手令查手機 再有被告申覆核

警揦鮓手令查手機 再有被告申覆核

就警方申請搜查令「搜查」警總從而存取被捕人士電子裝置資料，再有被告人提司法覆核。

【本報訊】警方早前被揭發以「揦鮓招」入侵市民手機，向法庭申請搜查令「搜查」警總，無限制地存取放置在警總、從不同被捕人士身上撿獲的電子裝置。再有被告人就該搜查令提司法覆核，指手令針對非法集結罪，與他面對的阻差辦公罪風馬牛不相及，質疑警方濫用司法程序，要求法庭聲明手令、及警方藉手令複製和保留其電子裝置資料的行為，皆屬非法。

被控阻差 手令罪名不相關

是次申請人為廚師劉偉麟（31歲），他於去年8月3日旺角大遊行翌日凌晨被捕，原被控一項阻差辦公罪，早前被改控阻礙公職人員執行職務，及加控一項在公眾地方管有攻擊性武器罪。案件將於本月23日答辯。

申請書指本案與攝影師李永豪三日前入禀的司法覆核理據同出一轍，挑戰的皆是由九龍城裁判官去年9月23日簽發、有效期長達兩個月的一份搜查令。該手令根據西九龍總區重案組偵緝警員13729宣誓而發出，針對警總大樓22樓網絡安全組，指「有合理懷疑，該處可能存有對調查有價值的文件或數碼資料」。

申請人被指控獨自阻差辦公，控罪既不涉及數碼、電子通訊等元素，更與手令針對的非法集結罪毫無關係，質疑警方是否有需要搜查其手提電話。申請書並指案例清楚寫明裁判官肩負把關職責，防止任何人濫用行政手段，有必要時可對手令施加條件，防止警方搜查權力不受約束；惟涉案裁判官毫不施加限制，未有履行司法人員職責防止濫權。

此外，警方申請手令「搜查」警署，令電子裝置的擁有人無從得知自己被搜查，無法提出反對，濫用司法程序，要求法庭下令警方向申請人交出警員13729的誓章，並要求警方就非法僭越私人財產作出懲罰性賠償。

案件編號：HCAL150/20
■記者楊思雅

歐美議員講野又無人理啦
響task2呀 幫手啦上唔到千呀

Twitter組24小時keep住更新
幫手retweet
㩒入
然後打 /task2 攞任務

手足要錢出聲 dllm

搜查令十一月到期，有理由相信有第二張搜查令

佢好似都無咁講，咪Bin佢C。

法官：警員誠實可靠
警員：法官忠誠可靠
三權分立？

*無再咁講

唔想人BIN C佢就要比其他人做多D野啦

邊撚個裁判官判究竟

即係競選承諾講過唔算數？

遲d法官就批埋禁制令 禁止香港人起法官底
進行審訊時着罩袍 批准自己可以唔披露自己的身份

（新方向）如何令垂死的文宣活動起死回生

希望佢睇到

佢一早知
Fb仲會block人